川普公布人權惡棍名單 北京公安局長被制裁

北京官員高岩被列入了美國政府的「黑名單」，這勢必震懾所有中共惡人。

12月21日，美國總統川普簽署行政命令，宣布制裁全球13名嚴重人權侵犯者和腐敗分子，北京警察學院黨委書記高岩赫然在列。這項制裁令以美國國會去年通過的《全球馬格尼斯基人權問責法》為依據，上榜的惡人在美國管轄範圍內的所有資產將被凍結，其人權惡行也將受到公開的譴責，美國人將被禁止與他們做生意。

高岩曾任北京市公安局朝陽分局局長和黨委書記，他被認為對中國人權活動人士曹順利的非正常死亡負有責任。根據美國財政部的通告，在高岩任職局長期間，曹順利被拘禁在北京市公安局朝陽分局下屬的看守所。2014年3月，在被關押6個月後，曹順利陷入昏迷，死於器官衰竭，遺體消瘦。曹順利於2013年9月被逮捕，當時她受邀準備赴日內瓦參加人權會議，在北京機場登機時「被失蹤」。當局拒絕律師探視，在她患有結核病的情況下拒絕為她治療。

關於曹順利受迫害案，人權團體認為，中共公安部副部長傅政華和北京市公安局副局長陶晶也都負有「領導責任」。前者於2010年至2015年3月任職北京公安局局長，後者於2010年至2014年任職北京朝陽分局局長。

香港個d?

收左習近平皮先啦

有大戲睇了

侵侵真係好波

世界警察

即係話習帝啲賊贓隨時都可以沒收

聖誕最好的新聞

今次無後路了

資金鏈一斷

真係一出手就完全唔留手喎

民建聯工聯會上上下下連埋親屬

屠宰走資既賣國賊

身為中國人，竟然將國家資金投放係美國，抵撚死

雜種呢？

爽喔

六八九呢

美國識玩

邊個揸住邊個春袋都未知

支國學人講掘起 挑戰美國地位？